金管局明年推快速支付系統 促電子支付發展

【Now新聞台】金融管理局部署本港金融科技發展，第一步是推出統一的快速支付系統，加強市民使用流動支付的方便程度。

為令流動支付在本港更普及，金融管理局去年發出13個儲值支付工具牌照。

一年過去，負責電子支付範疇的金管局高級助理總裁李達志接受本台訪問時承認，目前服務仍有不足之處。

為解決跨行及跨平台轉帳過程的繁複，金管局將建立一個統一連接不同銀行戶口以及儲值支付工具的快速支付系統，預期會於明年九月推出。

另一窒礙流動支付在香港發展的，是小商戶需要安裝支付系統及繳付交易費用等，李達志指金管局正與多個支付商商討就二維碼，即QR CODE達成共識，令小商戶可以低成本接受電子支付。

李達志相信，透過措施在未來一至兩年本港手機支付以至整體電子支付會有較明顯發展。

另外，金管局近期另一倡議的虛擬銀行，其實早於2000年已推出相關的發牌指引，但為追上時代步伐，金管局短期內會向銀行及金融科技界收集意見，檢視是否有需要作出修訂。

據了解，有業界反映虛擬銀行應否沿用傳統銀行相同的審慎準則，抑或可按業務性質而調節。另外，亦有討論應採用那種認證方法作為官方認可。

支付寶嘅mode

講到時QR CODE, 比曬支那寶入...

只要俾D甜頭, 大把香港人會用

一地兩檢都做到
呢啲小事啦

交易就交易啦, 支付

八達通二十年前已經用NFC你而家行翻轉頭推 QR Code

仲要早排中大研究先話 QR Code 有安全漏洞

屌你咩仲QR CODE

屌你QR code

其實除咗QR code
有咩方法可以令啲細鋪可以輕易低成本加入e-payment?

開始想取締港幣了，各位巴打睇路

係

用QR code 不如整多個Payme 好過

唔怪得呢排咁多打手屌用家唔用啦
明明呢一刻d用家都係有apps但無地方用
宜家明晒了

但八達通都整緊QR code喎

屌你老母垃圾QR code 最撚多保安問題就揀黎用

p2p近距離最好係nfc airdrop咁過， qr code太慢

remote p2p 就經app 好似payme咁過好

點解支付系統就可以發咁多個牌
免費電視發多個牌都話會飽和

係qr code要較到最光個mon先讀到已經煩，係部機面前傻仔咁係咁掃

agree

支那寶等左虛擬銀行好耐

狗也不屌

想全力係香港推支那寶

想進一步蠶食香港金融體系

有啲係印咗出嚟
就算芒嗰啲，show qr code嗰陣唔係已經自動變光咩

之前揸到鬼咁緊搞到無人發展，中國公司一到即刻讓路，其他公司邊趕得切研發呀？
喺香港做生意政治風險奇大

垃圾政府hard sell 得九成係垃圾唔使理

方便偷走外匯

自動變光要睇個app 有無寫
e.g. starbucks就有, 元氣就無

而且仲有個問題
啲人懶係注意私隱用防偷窺mon 貼之後係scan唔撚到

同狗鐵傾掂數先算啦！一日仲有八達通一日都好難發展。

政府係大股東
狗鐵會自動跪低含撚

為支那寶開路

中國先係boss. 八達通都要死埋一邊

係中國叫停，但香港實行
代表咩

一個月前一大班e pay打手話唔用就落後
半個月前支那寶hk登港新聞
今日就話要政府開綠燈

d時間有無咁巧合?

其實呢個整咗幾年

所謂假資詢咪一樣話做左幾年
港共你都信？

食屎狗 早廿年唔做野，落後廿年後就要抬轎比支那上位，人模狗樣

咩開綠燈，支付寶WeChat pay一早㡳火香港用得好耐

新聞呢個係香港政府想自己搞

FYI

而家就搞定qr code 即係預左要同支那支付整合啦
呢個政府真係好撚賤 d科技野永遠唔踢唔打都唔發展
大陸野想推埋香港市場 幾撚複雜都即刻搞

qr code? 屌你，要出就出 virtual dollar 啦。小額就 nfc ，再搞 app 內 p2p transfer 。放棄 qr code 啦，又慢又柒

NOW 呢排都幾出力去唱
不過
習生乜真係會繞埋手等你哋去撻咗香港整個金融系統？

其實依家部分QR CODE SCANNING已經加左電筒MODE
你禁個制就開左你部機個相機燈
完全可以解決你所講既問題

老電自己有個tap&go

比大陸人用ja 比妳地用咩

可能會改個名唔叫支那寶
其實一開始係睇班後生仔受唔受
後生仔落搭之後班中坑&師奶至會留意
好似pokemon go咁